%!TEX root = ../main.tex
\subsection[Пространство \mathpdf{\SB{1, 2}}{SB(1, 2)}]{Пространство~\(\SB{1, 2}\)}
\label{sec:all_in:SB_1_2}

\textls[-5]{Прежде всего, выясним соотношение пространства~\(\SB{1, 1}\) и~рассмотренного в~предыдущей части~\(\SB{1, 2}\).}
\begin{lemma}
    \label{lem:2.2.1}
    %
    Пусть~\(\B{1, 1}\) "--- булева алгебра расширения Белла. Тогда семейство~\(\{G \cap \N{2} \colon G \in \B{1, 1}\}\) "--- это булева алгебра~\(\B{1, 2}\).
\end{lemma}
\begin{proof}
    Нетрудно видеть, что семейство
    \[
        \{G \cap \N{2} \colon G \in \B{1, 1}\}
    \]
    есть булева алгебра на~\(\N{2}\). Покажем, что она совпадает с~\(\B{1, 2}\). Для~этого достаточно заметить, что для всякого~\(s \in \N{2}\) выполняется:
    \[
        C_s \cap \N{2} = \{
            t \in \N{1} \colon t|_{\dom s} = s
        \} \cap \N{2} = \{
            t \in \N{2} \colon t|_{\dom s} = s
        \}.
    \]
    Отметим, что для~\(s \in \N{1} \setminus \N{2}\) справедливо~\(C_s \cap \N{2} = \varnothing\).
\end{proof}

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.1}
    %
    Существует гомеоморфизм~\(\phi \colon [\N{2}]_{\SB{1, 1}} \to \SB{1, 2}\) такой, что~\(\phi|_{\N{2}}\) "--- тождественное отображение.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Пусть~\(x \in [\N{2}]_{\SB{1, 1}} \setminus \N{2}\).

    Точка~\(x = \{G \in \B{1, 1} \colon x \in [G]_{\SB{1, 1}}\}\) это ультрафильтр в~булевой алгебре~\(\B{1, 1}\). Тогда~\(\xi_x = \{G \cap \N{2} \colon G \in x\}\) является ультрафильтром в~\(\B{1, 2}\), то~есть точкой расширения~\(\SB{1, 2}\).

    Определим отображение~\(\phi\) по~правилу:

    \(\phi(x) = \xi_x\), для~\(x \in [\N{2}]_{\SB{1, 1}} \setminus \N{2}\);

    на~множестве~\(\N{2}\) отображение~\(\phi\) тождественно.

    Отображение~\(\phi\) является отображением «на».

    \textls[-15]{Пусть~\(\xi\) "--- ультрафильтр в~\(\B{1, 2}\). Тогда~\(|\cap\{[G']_{\SB{1, 1}} \colon G' \in \xi\}| = 1\).} Действительно, если~бы нашлись~\(x, y \in \cap \{[G']_{\SB{1, 1}} \colon G' \in \xi\}\), \(x \neq y\), то~нашлись~бы и~\(G_x \in x\), \(G_y \in y\) (\(x\) и~\(y\) можно рассматривать как ультрафильтры на~\(\B{1, 1}\)) такие, что~\(G_x \cap G_y = \varnothing\).

    В~силу того, что~\([G_x]_{\SB{1, 1}}\) и~\([G_y]_{\SB{1, 1}}\) "--- открыто замкнутые множества, получаем: \(G'_x = G_x \cap \N{2} \neq \varnothing\) и~\(G'_y = G_y \cap \N{2} \neq \varnothing\), \(G'_x, G'_y \in \B{1, 2}\) и~\(G'_x, G'_y \in \xi\), что невозможно.

    Положим~\(x = \cap \{[G']_{\SB{1, 1}} \colon G' \in \xi\}\). По~определению отображения~\(\phi\) имеем: \(\phi(x) = \xi\).

    Аналогично доказывается и~взаимная однозначность отображения~\(\phi\). Непрерывность~\(\phi\) очевидна. \(\phi \colon [\N{2}]_{\SB{1, 1}} \to \SB{1, 2}\) искомый гомеоморфизм.
\end{proof}

Таким образом, \(\SB{1, 2}\) вложимо в~\(\SB{1, 1}\) как замкнутое множество. При~этом~\(\SB{1, 2}\) является нигде не~плотным в~\(\SB{1, 1}\), в~силу вида базисных окрестностей.

Оказалось, что в~наросте данного пространства есть изолированные точки, а~в~самом пространстве есть открыто-замкнутые копии~\(\beta\omega\).

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.2}
    %
    Для~пространства~\(\SB{1, 2}\) справедливо следующее:
    \begin{enumerate}[\upshape 1.]
        \item
            \label{theo:2.2.2:1}
            %
            Пусть~\(A = \{s_i \in \N{2} \colon i \in \omega\}\) "--- полная цепь. Тогда~\(A \in \B{1, 2}\), \([A]\) является открыто-замкнутым множеством в~\(\SB{1, 2}\) и~\([A] \setminus A\) состоит из~одной точки.
        \item
            \label{theo:2.2.2:2}
            %
            Пусть~\(A = \{s_n = f|_n \colon n \in M\}\) "--- цепь, где~\(f \in P_2\) и~\(M \subset \omega\) такое, что~\(|M| = |\omega \setminus M| = \omega\). Тогда~\([A]\) не~является открыто-замкнутым множеством в~\(\SB{1, 2}\).
        \item
            \label{theo:2.2.2:3}
            %
            Пусть~\(A = \{\pi(n) \colon n \in M \subseteq \omega\}\) "--- строгая антицепь. Тогда~\(A \in \B{1, 2}\) и~\([A]\) является открыто-замкнутым множеством в~\(\SB{1, 2}\) и~гомеоморфно~\(\beta\omega\).
    \end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
    \textbf{\ref{theo:2.2.2:1}}\quad Покажем, что~\(A\in\B{1, 2}\). Для~этого построим~\(\pi_1, \pi_2 \in T_2\) такие, что~\(A = C_{\pi_1} \setminus C_{\pi_2}\).

    Определим~\(\pi_1(i) = s_i\), для всякого~\(i \in \omega\). \(\pi_2(0)(0) = (s_0(0) + 1) \mod 2\) и~\(\pi_2(i)|_i = s_{i - 1}\), \(\pi_2(i)(i) = (s_i(i) + 1) \mod2\), при~\(i > 0\) (другими словами~\(\pi_2(i)\) "--- это продолжение~\(s_{i - 1}\) на~\(i\) отличное от~\(s_i\)). Из~построения, очевидно, что~\(A = C_{\pi_1} \setminus C_{\pi_2}\).

    В~теореме~\ref{the:lim} доказано, что бесконечная цепь из~\(\N{1}\) есть сходящаяся последовательность. Поскольку~\(\SB{1, 2}\) вложимо в~\(\SB{1, 1}\) как замкнутое множество, и~в~силу Теоремы~\ref{theo:2.2.1}, получаем, что~\([A] \setminus A\) состоит из~одной точки. Поскольку~\(A \in \B{1, 2}\), то~\([A]\) является открыто-замкнутым множеством в~\(\SB{1, 2}\).

    \textbf{\ref{theo:2.2.2:2}}\quad \textls[-7]{Предположим противное, пусть~\([A]\) "--- открыто"=замкнутое множество в~\(\SB{1, 2}\). Множества~\(A\) и~\(A' = \{s_n = f|_n \colon n \in \omega \setminus M\}\) являются подпоследовательностями последовательности~\(\{s_n \colon n \in \omega\}\). Отсюда~\([A] = A \cup \{x\}\) и~\([A'] = A' \cup \{x\}\), где~\(x\) "--- предел последовательности~\(\{s_n \colon n \in \omega\}\). При~этом~\(A' \subseteq \SB{1, 2} \setminus[A]\).}

    В~силу нашего предположения множество~\(\SB{1, 2} \setminus [A]\) замкнуто и~следовательно~\(\{x\} \cup A' = [A'] \subseteq \SB{1, 2} \setminus [A]\). Это~противоречит тому, что~\(x \in [A]\).

    \textbf{\ref{theo:2.2.2:3}}\quad По~предложению~\ref{pro:CpiM_in_bool} имеем~\(C_{\pi|M} \in \B{1, 2}\).

    Положим~\(M' = \{n + 1 \colon n \in M\}\). Построим~\(\pi_0, \pi_1 \in T_2\) такие, что~\(A = C_{\pi|M} \setminus (C_{\pi_0|M'} \cup C_{\pi_1|{M'}})\).

    Для~\(n \in M\) положим~\(\pi_0(n + 1)|_{n + 1} = \pi_1(n + 1)|_{n + 1} = \pi(n)\) и~\(\pi_0(n + 1)(n + 1) = 0\), \(\pi_1(n + 1)(n + 1) = 1\). Другими словами, \(\pi_0(n + 1)\) и~\(\pi_1(n + 1)\) это два различных продолжения~\(\pi(n)\) на~следующий шаг. В~точках~\(n \notin M'\) \(\pi_0(n)\) и~\(\pi_1(n)\) выбираем произвольно.

    \textls[20]{Требуемое равенство выполнено в~силу построения, так как~\(C_{\pi_0|M'} \cup C_{\pi_1|M'}\)} вырезает из~\(C_{\pi|M}\) все продолжения элементов антицепи, оставляя только их. В~теореме~\ref{the:pi(M)=betaomega} доказано, что замыкание бесконечной строгой антицепи из~\(\N{1}\) гомеоморфно~\(\beta\omega\). Отсюда и~из~Теоремы~\ref{theo:2.2.1} следует, что~\([A]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\). Поскольку~\(A \in \B{1, 2}\), то~\([A]\) является открыто-замкнутым множеством в~\(\SB{1, 2}\).
\end{proof}

Заметим, что согласно пункту~\ref{theo:2.2.2:1} доказанной теоремы, предел цепи из~\(\N{2}\) есть изолированная точка нароста~\(\SB{1, 2}^*\).

Для~неизолированных точек нароста доказан следующий результат.

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.3}
    %
    В~любой окрестности~\(Ox\) произвольной неизолированной точки из~нароста~\(x \in \SB{1, 2}^*\) содержится открыто-замкнутая копия~\(\beta\omega\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    Рассмотрим произвольную базисную окрестность неизолированной точки нароста~\(Ox = [C_{\pi|M} \setminus \cupl{\pi \in T'} C_{\pi}]\), \(T' \subset T_2\), \(|T'| < \omega\). Докажем, что найдется бесконечная строгая антицепь~\(\{s_i \colon i \in \omega\} \subseteq C_{\pi|M} \setminus \cupl{\pi \in T'} C_{\pi} = G\). Поскольку~\(x\) точка нароста, то~\(|G| = \omega\).

    \textls[-5]{Введем обозначение, \(s + 1\) "--- это множество продолжений~\(s\) на~\(\dom s + 1\), то~есть~\(s + 1 = \{t \in \N{2} \colon t|_{\dom s} = s, \dom t = \dom s + 1\}\).}

    Рассмотрим разбиение множества
    \begin{gather*}
        G = I_{Ox} \cup V_{Ox} \cup U_{Ox},
    \intertext{где}
        I_{Ox} = \{s \in G \colon |s + 1 \cap G| = 0\},\quad
        V_{Ox} = \{s \in G \colon |s + 1 \cap G| = 2\},\\
        U_{Ox} = \{s \in G \colon |s + 1 \cap G| = 1\}.
    \end{gather*}

    Докажем, что если~\(|I_{Ox}| = \omega\), то~теорема верна. Заметим, что~\(\N{2}^n = \{t \in \N{2} \colon \dom t = n\}\) конечно для всех~\(n \in \omega\). Тогда найдется бесконечное~\(M \subseteq \omega\) такое, что~\(I_{Ox} \cap \N{2}^n \neq \varnothing\) для всех~\(n \in M\), \(M = \{n_1, n_2, \ldots, n_i, \ldots\}\). В~качестве~\(s_i\) выбираем произвольный элемент из~\(I_{Ox} \cap \N{2}^{n_i}\). В~итоге получаем бесконечную строгую антицепь~\(\{s_i \colon i \in \omega\} \subseteq I_{Ox} \subseteq G\). Далее будем считать, что~\(I_{Ox}\) конечно.

    Теперь рассмотрим~\(V_{Ox}\). Если оно конечно, то~\(|U_{Ox}| = \omega\) и~найдется~\(n_0\) такой, что~\(\dom s < n_0\) для всех~\(s \in I_{Ox} \cup V_{Ox}\). Тогда для всех~\(m > n_0\) выполнено~\(\N{2}^m \cap G = \N{2}^m \cap U_{Ox}\). Рассмотрим произвольное~\(s \in \N{2}^m \cap G\), при~\(m > n_0\). Поскольку~\(s \in U_{Ox}\), то~\(s + 1 = \{s', s''\}\), где~\(s' \in U_{Ox}\) и~\(s'' \in \cupl{\pi \in T'} C_{\pi}\). Так~как~\(s \in G\) и~\(s'' \notin G\), то~найдется~\(\pi \in T'\) такое, что~\(s'' = \pi_i(m + 1)\).

    \textls[-10]{Заметим, что для различных~\(s_1, s_2 \in \N{2}^m \cap G\) при~\(m > n_0\) найдутся различные~\(\pi', \pi'' \in T'\) такие, что~\(s_1 < \pi'(m + 1)\) и~\(s_2 < \pi''(m + 1)\),} то~есть~\(|\N{2}^m \cap G| \< |T'|\) для всех~\(m > n_0\). При~этом для любого~\(s \in \N{2}^m \cap G\) при~\(m > n_0\) найдется~\(s' \in \N{2}^{m + 1} \cap G\), которое является его продолжением.

    Таким образом, \(G \setminus \{s \in G \colon \dom s \< n_0\}\) представляет собой не~более~\(|T'|\) бесконечных цепей. Согласно пункту~\ref{theo:2.2.2:1} теоремы~\ref{theo:2.2.2} нарост~\(G\) состоит из~конечного числа изолированных точек. Это~противоречит тому, что~\(x\) не~изолированная точка.

    Осталось рассмотреть случай, когда~\(|V_{Ox}| = \omega\). Возможны два варианта:
    \begin{enumerate}
        \item \(|C_s \cap V_{Ox}| < \omega\) для всех~\(s \in V' \subseteq V_{Ox}\), где~\(|V'| = \omega\). В~качестве~\(s_1\) берем произвольный~\(s \in V'\), при этом~\(|V' \setminus C_{s_1}| = \omega\). В~качестве~\(s_2\) берем~\(s \in V' \setminus C_{s_1}\) такое, что~\(\dom s_2 > \dom s_1\). На~\(k\);-ом шаге получаем~\(\{s_i \colon i \< k\}\) "--- строгая антицепь и~\(|V' \setminus \cupl{i \< k} C_{s_i}| = \omega\). После счетного числа шагов получим бесконечную строгую антицепь~\(\{s_i \colon i \in \omega\} \subseteq V' \subseteq V_{Ox} \subseteq G\).

        \item Найдется~\(s_0 \in V_{Ox}\) такое, что~\(|C_{s_0} \cap V_{Ox}| = \omega\). Построим бесконечную цепь~\(\{t_i \colon i \in \omega\} \subseteq V_{Ox}\). В~качестве~\(t_1\) возьмем~\(s_0\). Если для всех~\(s \in C_{t_1} \cap V_{Ox}\) выполнено~\(|C_s \cap V_{Ox}| < \omega\) то~переходим к~пункту 1, где~\(V' = C_{t_1} \cap V_{Ox}\). В~противном случае найдется~\(t_2 \in C_{t_1} \cap V_{Ox}\) такое, что~\(|C_{t_2} \cap V_{Ox}| = \omega\). Для~\(t_2\) повторяем рассуждения, что и~для~\(t_1\). И~так далее. В~итоге либо будет построена бесконечная строгая цепь~\(\{t_i \colon i \in \omega\} \subseteq V_{Ox}\), либо на~конечном шаге мы~обратимся к~пункту 1 и~построим искомую антицепь.
    \end{enumerate}

    В~качестве~\(s_i\) будем брать то~продолжение~\(t_i\) на~\(\dom t_i + 1\), которое не~равно~\(t_{i + 1}|_{\dom t_i}\). В~итоге получим бесконечную строгую антицепь~\(\{s_i \colon i \in \omega\} \subseteq V_{Ox} \subseteq G\).

    Согласно пункту~\ref{theo:2.2.2:3} Теоремы~\ref{theo:2.2.2}, \([\{s_i \colon i \in \omega\}]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\).
\end{proof}

\begin{corollary}
    \label{cor:2.2.1}
    %
    Для~любой неизолированной точки~\(x \in \SB{1, 2}^*\) и~произвольной её~окрестности~\(Ox\) справедливо~\(c(Ox) = 2^\omega\).
\end{corollary}

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.8}
    %
    Пусть~\(A \subseteq \N{2}\), \(|A| = \omega\). Замыкание~\([A]\) является открыто-замкнутой копией~\(\beta\omega\) тогда и~только тогда, когда~\(A\) есть объединение конечного числа строгих антицепей из~\(\N{2}\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    Докажем необходимость. Согласно теореме~\ref{theo:2.2.1} и~следствию~\ref{cor:2.1.2}, длины всех цепей входящих в~\(A\) ограничены некоторой константой~\(h\). Посколку~\([A]\) открыто в~\(\SB{1, 2}\) и~является бикомпактом, то~существует конечное покрытие~\([A] = \cupl{i \< \widetilde{n}} [U_i]\), где~\(U_i = C_{\pi_i|{M_i}} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\).

    Напомним, что~\(U_i = \{C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j} \colon n \in M_i\}\) и~при этом длины цепей входящих в~\(U_i\) ограничены одной константой~\(h\).

    Заметим, что для любых~\(s_1 < s_2 \in U_i\) и~произвольного~\(t \in \N{2}\) такого, что~\(s_1 \< t \< s_2\) выполнено~\(t \in U_i\) (другими словами, в~цепях содержащихся в~\(U_i\) нет «дырок»), поскольку в~противном случае~\(t \in \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\), но~тогда~\(s_2 \in C_t \subseteq \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\) и~\(s_2 \notin U_i\). Отсюда следует, что для всех~\(n \in M_i\) и~любого~\(t \in C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\) выполнено~\(n \< \dom t \< n + h - 1\).

    \textls[-5]{Поскольку у~каждого элемента количество продолжений на~следующий шаг равно двум, то}
    \[
        |\{t \in C_{\pi_i(n)} \setminus
            \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j} \colon \dom t = n + k\}|
        \< 2^k.
    \]
    Тогда для всех~\(n \in M_i\) выполнено~\(|C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}| \< 2^h\).

    Представим~\(M_i\) в~виде объединения~\(h\) непересекающихся подмножеств~\(M_i = \cupl{l \< h} M_i^l\), таких, что для всякого~\(l \< h\) и~для любых~\(m_1, m_2 \in M_i^l\) и~\(m_1 \neq m_2\) выполнено~\(|m_2 - m_1| \> h\).

    \textls[-7]{Рассмотрим множество~\(U_i^l = C_{\pi_i|{M_i^l}} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\). Заметим, что для любых двух различных~\(m_1, m_2 \in M_i^l\) и~любых~\(t_1 \in C_{\pi_i(m_1)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\) и~\(t_2 \in C_{\pi_i(m_2)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\) выполнено~\(\dom t_1 \neq \dom t_2\). Тогда построим разбиение~\(U_i^l\) на~конечное число строгих антицепей.}

    Для~каждого~\(n \in M_i^l\) отметим по~точке в~\(C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}\) (если данное множество не~пусто). Это~и~будет первой строгой антицепью~\(D_1^{i, l}\).

    Затем для каждого~\(n \in M_i^l\) отмечаем по~точке в~не~пустых~\((C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}) \setminus D_1^{i, l}\), это будет~\(D_2^{i, l}\). И~так далее.

    Процесс остановится не~более чем через~\(2^h\) шагов, так как
    \[
        |C_{\pi_i(n)} \setminus \cupl{j \< n_i} C_{\pi^i_j}|
        \< 2^h,
    \]
    для всех~\(n \in M_i\). Значит~\(U_i^l\) можно представить в~виде объединения не~более чем~\(2^h\) строгих антицепей, а~\(U_i\) в~виде объединения не~более чем~\(h \cdot 2^h\) строгих антицепей.

    В~итоге получаем, что~\(A = \cupl{i \< n_0} D_i'\), где~\(D_i'\) "--- строгая антицепь, а~\(n_0 \< \widetilde{n} \cdot h \cdot 2^h\).

    Докажем достаточность. Пусть~\(A = \cupl{i \< n} D_i\), где~\(D_i\) строгая антицепь на~\(\N{2}\) и~\(D_i \cap D_j = \varnothing\) при~\(i \neq j\). Покажем, что для произвольного~\(A' \subseteq A\) справедливо~\(A' \in \B{1, 2}\). Действительно, множество~\(D'_i = D_i \cap A'\) для всех~\(i \< n\) является строгой антицепью, а~значит по~пункту~\ref{theo:2.2.2:3} теоремы~\ref{theo:2.2.2} \(D'_i \in \B{1, 2}\). Тогда~\(A' = \cupl{i \< n} D'_i \in \B{1, 2}\).

    Рассмотрим произвольные~\(A_1, A_2 \subseteq A\) такие, что~\(A_1 \cap A_2 = \varnothing\). По~доказанному, \(A_1\) и~\(A_2\) элементы булевой алгебры~\(\B{1, 2}\), а~значит~\([A_1] \cap [A_2] = \varnothing\). Тогда~\([A]\) гомеоморфно~\(\beta A\), и~\(A\) счетное дискретное множество.
\end{proof}

\begin{corollary}
    Если~\(U \subseteq \SB{1, 2}^*\) открыто-замкнутое множество, гомеоморфное~\(\beta\omega \setminus \omega\). Тогда~\(U = [A] \setminus A\), где~\(A\) является объединением конечного числа антицепей из~\(\N{2}\).
\end{corollary}
\begin{proof}
    Данное следствие непосредственно вытекает из~теоремы~\ref{theo:2.2.8} и~предложения~\ref{pro:SB_clopen_repr}.
\end{proof}

В~связи с~доказанной теоремой возникает вопрос о~существовании не~открыто-замкнутых копий~\(\beta\omega\) в~пространстве~\(\SB{1, 2}\) и~открыто-замкнутых подмножеств, не~гемеоморфных~\(\beta\omega\) и~не~содержащих предельных точек цепей. Ответами на~данные вопросы служат следующие примеры.

\begin{example}
    \label{ex:2.2.1}
    %
    Пример не~открыто-замкнутой копии~\(\beta\omega\) в~\(\SB{1, 2}\).

    Построим множество~\(A \subseteq \N{2}\) такое, что~\([A]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\) и~\([A]\) не~открыто в~\(\SB{1, 2}\).

    Рассмотрим строгую антицепь~\(F = \{\pi(i) \colon i \in M, M \subseteq \omega\}\). Представим её~в~виде счетного объединения конечных не~пересекающихся множеств возрастающей мощности, то~есть~\(F = \cupl{i \in \omega} F_i\), где~\(|F_i| = i\).

    Для~каждого~\(F_i\) определим мажорирующую ее антицепь~\(A_i\), для этого каждому~\(s \in F_i\) сопоставим его продолжение~\(s'\) такое, что~\(\dom s' = \max \{\dom t \colon t \in F_i\} = n(i)\).

    Определим~\(A = \cupl{i \in \omega} A_i\). Согласно теоремам~\ref{the:pi(M)=betaomega} и~\ref{theo:2.2.1}, множество~\([A]\) гомеоморфно~\(\beta\omega\), при этом открыто-замкнутым в~\(\SB{1, 2}\) оно быть не~может, так как в~противном случае~\(A\), согласно теореме~\ref{theo:2.2.8}, можно было~бы представить в~виде конечного объединения строгих антицепей, то~есть количество элементов антицепи имеющих один и~тот~же~\(\dom\) не~превосходило~бы количества строгих антицепей. А~это невозможно, в~силу того, что для любого~\(n \in \omega\) найдется~\(i(n) \in \omega\) такое, что~\(|A_{i(n)}| > n\), а~все элементы~\(A_{i(n)}\) имеют одинаковый~\(\dom\).
\end{example}

\begin{remark}
    Согласно теореме~\ref{theo:2.2.3}, нарост нашего пространства представим следующим образом: \(\SB{1, 2}^* = [A \cup B]\), где~\(A\) "--- множество всех изолированных точек нароста, \(B\) "--- объединение наростов отрыто-замкнутых копий~\(\beta\omega\), \(A\) и~\(B\) открытые подмножества~\(\SB{1, 2}\) и~\(A \cap B = \varnothing\). По~теореме~\ref{theo:2.2.3} имеем~\([B] = \SB{1, 2}^* \setminus A\) и, в~силу приведенного примера~\ref{ex:2.2.1}, \([A] \neq \SB{1, 2}^* \setminus B\).
\end{remark}

\begin{example}
    \label{ex:2.2.2}
    %
    Пример открыто-замкнутого подмножества, не~гомеоморфного~\(\beta\omega\) и~не~имеющего изолированных точек в~наросте.

    Построим множество~\(A \subseteq \N{2}\) такое, что~\([A]\) является открыто-замкнутым в~\(\SB{1, 2}\), не~гомеоморфно~\(\beta\omega\) и~\([A] \setminus A\) не~содержит изолированных точек.

    \textls[-5]{Рассмотрим произвольную строгую антицепь~\(F = \{\pi(i) \colon i \in \omega\}\).} По~индукции построим семейство конечных цепей со~следующими свойствами:
    \begin{enumerate}
        \item \(A_i \subset C_{\pi(i)}\) и~\(|A_i| = i\);
        \item \(A_i\) "--- цепь без «дырок», то~есть для любых~\(s, t \in A_i\) и~произвольного~\(k \in \N{2}\) из~того, что~\(s \< k\< t\) следует~\(k \in A_i\);
        \item для произвольных~\(i \in \omega\), \(t \in A_i\) и~\(s \in A_{i + 1}\) выполнено~\(\dom t < \dom s\).
    \end{enumerate}

    За~\(A_1\) возьмем~\(\{\pi(1)\}\). Пусть построены~\(A_i\) для всех~\(i \< n\), тогда в~качестве первого элемента цепи~\(A_{n + 1}\) возьмем то~продолжение~\(\pi(n + 1)\), для которого выполнено условие (3), далее нетрудно достроить цепь до~нужной длинны (\(|A_{n + 1}| = n + 1\)) с~выполнением условия (2).

    Все~элементы цепи~\(A_i\), за~исключением последнего, имеют в~качестве одного продолжения на~следующий шаг другой элемент~\(A_i\), а~в~качестве второго продолжения элемент из~дополнения к~данной цепи.
\end{example}

Определим~\(A = \cupl{i \in \omega} A_i\). Нетрудно показать, что~\(A\) является элементом булевой алгебры~\(\B{1, 2}\). Легко построить~\(\widetilde{\pi} \in T_2\) и~\(M \subseteq \omega\) такие, что~\(\widetilde{\pi}(M) = A\). Тогда~\(A = C_{\widetilde{\pi}|M} \setminus (C_{\pi'|M'} \cup C_{\pi''|M''})\), где~\(C_{\pi'|M'}\) обрезает те~продолжения элементов наших цепей, которые туда не~попадут, \(C_{\pi''|M''}\) нужно для удаления вторых продолжений последних элементов наших цепей.

Согласно теореме~\ref{theo:2.2.8} \([A]\) не~гомеоморфно~\(\beta\omega\). Заметим также, что~\(A\) не~содержит ни~одной бесконечной цепи, а~значит в~силу теорем~\ref{the:con=>chain} и~\ref{theo:2.2.1}, \(A^* = [A] \setminus A\) не~содержит изолированных точек.

В~итоге мы~получили подмножество~\(\N{2}\), замыкание которого открыто в~\(\SB{1, 2}\) и~не~гомеоморфно~\(\beta\omega\), а~нарост не~содержит изолированных точек.

Таким образом, нарост нашего пространства~\(\SB{1, 2}\) помимо копий~\(\beta\omega \setminus \omega\) и~изолированных точек содержит и~другие точки.

Следующие результаты показывают тесную связь полных цепей и~полных антцепей в~\(\N{2}\).

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.4}
    %
    Для~пространства~\(\SB{1, 2}\) справедливо:
    \begin{enumerate}[\upshape 1.]
        \item
            \label{theo:2.2.4:1}
            %
            Если~\(\{\pi(n) \colon n \in \omega\}\) "--- полная строгая антицепь, тогда множество~\(\N{2} \setminus C_\pi = \{t_n \colon n \in \omega\}\) является полной строгой цепью и~\(t_n = \pi(n + 1)|_{n + 1}\) для всех~\(n \in \omega\).
        \item
            \label{theo:2.2.4:2}
            %
            Пусть~\(\N{2}^n = \{t \in \N{2} \colon \dom t = n + 1\}\) для всех~\(n \in \omega\). Если~\(\{\pi(n) \colon n \in M\}\) таково, что~\(|\N{2}^n \setminus C_{\pi|M}| = 1\) для всех~\(n \in \omega\), то~\(\{\pi(n) \colon n \in M\}\) "--- полная строгая антицепь.
    \end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
    \textbf{\ref{theo:2.2.4:1}}\quad Пусть~\(\N{2}^n = \{t \in \N{2} \colon \dom t = n + 1\}\) для всех~\(n \in \omega\). Покажем, что~\(|\N{2}^n \setminus C_\pi| = 1\) для всякого~\(n \in \omega\) и~\(\N{2} \setminus C_\pi = \cup \{\N{2}^n \colon n \in \omega\} \setminus C_\pi\) "--- полная строгая цепь.

    Доказательство проведем по~индукции. Для~\(n = 0\) верно.

    Предположим, что~\(\{t_n\} = \N{2}^n \setminus C_\pi\) для всех~\(n \in \{0, \ldots, \widetilde{n}\}\) и~они образуют цепь.

    Рассмотрим~\(\N{2}^{\widetilde{n} + 1} = \{t \in \N{2} \colon \dom t = \widetilde{n} + 2\}\). Для~любого~\(s \in \N{2}^n \setminus \{t_n\}\) (\(n \< \widetilde{n}\)) верно~\(s \in C_\pi\). Тогда всякий элемент~\(t \in \N{2}^{\widetilde{n} + 1} \setminus C_{t_{\widetilde{n}}}\) "--- продолжение некоторого~\(s \in \N{2}^{\widetilde{n}} \setminus \{t_{\widetilde{n}}\} \subset C_\pi\), и~поэтому он~не~равен~\(\pi(\widetilde{n} + 1)\), так как~\(\{\pi(n) \colon n \in \omega\}\) есть антицепь.

    Следовательно, \(\pi(\widetilde{n} + 1)\) есть одно из~продолжений элемента~\(t_{\widetilde{n}}\) на~\(\widetilde{n} + 1\), то~есть~\(\pi(\widetilde{n} + 1)|\widetilde{n} + 1 = t_{\widetilde{n}}\). Тогда другое продолжение~\(t_{\widetilde{n}}\) на~\(\widetilde{n} + 1\) и~есть элемент~\(t_{\widetilde{n} + 1}\), и~\(\{t_{\widetilde{n} + 1}\} = \N{2}^{\widetilde{n} + 1} \setminus C_\pi\).

    Построенное таким образом множество~\(\{t_n \colon n \in \omega\} = \N{2} \setminus C_\pi\) и~есть искомая полная цепь.

    \textbf{\ref{theo:2.2.4:2}}\quad Обозначим~\(M_n = \omega \cap \{0, 1, \ldots, n\}\) для всех~\(n \in \omega\). Заметим, что~\(\N{2}^n \setminus C_{\pi|M} = \N{2}^n \setminus C_{\pi|M_n}\). Предположим, что~\(\{\pi(n) \colon n \in M\}\) не~является полной строгой цепью, то~есть найдётся
    \[
        n' = \min \{n \colon n \notin M\ \text{или}\ (n \in M\ \text{и}\ \pi(n) \in C_{\pi|M_{n-1}})\}.
    \]
    В~случае если~\(n'=0\), получаем~\(C_{\pi|M_0} = \varnothing\), чего быть не~может. \textls[-15]{Имеем~\(C_{\pi|M_{n'}}\!\!=\!C_{\pi|M_{n' - 1}}\)\!. По~условию теоремы~\(\N{2}^{n' - 1} \setminus C_{\pi|M_{n' - 1}}\!\!=\!\{t'\}\),} тогда~\(\N{2}^{n'} \setminus C_{\pi|M_{n'}} = \N{2}^{n'} \setminus C_{\pi|M_{n' - 1}} = \N{2}^{n'} \cap C_{t'}\) состоит из~двух продолжений~\(t'\) на~\(n'\), а~это противоречит~\(|\N{2}^{n'} \setminus C_{\pi|M_{n'}}| = 1\). Таким образом, наше предположение неверно и~\(\{\pi(n) \colon n \in M\}\) является полной строгой антицепью.
\end{proof}

\begin{corollary}
    \label{cor:2.2.2}
    %
    Для~всякой полной антицепи~\(A = \{s_n \colon n \in \omega\}\) найдется~\(f \in P_2\) такое, что~\([A] \setminus A \subseteq F_f\), где~\(F_f = \capl{n \in \omega} [C_{f|_n}]\).
\end{corollary}
\begin{proof}
    В~силу теоремы~\ref{theo:2.2.4}, для полной антицепи~\(A\) найдется полная цепь~\(\{t_n \colon n \in \omega\} = \N{2} \setminus (\cup \{C_{s_n} \colon s_n \in A\})\). При~этом для всех~\(n \in \omega\) справедливо~\(t_n < s_{n + 1}\). Данная полная цепь и~определяет искомое~\(f \in P_2\) (\(f|_{n+1} = t_n\) для всех~\(n \in \omega\)).

    Получаем, что~\(A \cap C_{f|_n} = \{s_i \colon i > n\}\). То~есть~\(C_{f|_{n + 1}} = C_{t_n}\) содержит все элементы нашей антицепи начиная с~некоторого. Но~\([C_{f|_{n + 1}}]\) открыто-замкнуто в~\(\SB{1, 2}\) и~\(\{(C_{f|_{n + 1}})^* \colon n \in \omega\}\) образуют базу~\(F_f\) в~\(\SB{1, 2}^*\). Отсюда следует, что~\([A] \setminus A \subseteq F_f\).
\end{proof}

\begin{proposition}
    \label{prop:2.2.1}
    %
    \textls[-12]{Для~всякой полной цепи~\(A = \{\pi(n) \colon n \in \omega\}\) найдётся полная антицепь~\(\{\pi'(n) \colon n \in \omega\}\) такая, что~\(A = \N{2} \setminus C_{\pi '}\)\!.}
\end{proposition}
\begin{proof}
    Определим~\(\pi' \in T_2\) следующим образом: \(\pi'(n)|_n = \pi(n - 1)\) для всякого~\(n \in \omega \setminus \{0\}\) и~\(\pi'(n)(n) = (\pi(n)(n) + 1) \mod 2\) для всех~\(n \in \omega\).

    Таким образом, \(\pi'(n + 1)\) является продолжением~\(\pi(n)\) на~\(n + 1\) отличным от~\(\pi(n + 1)\) для всех~\(n \in \omega\), а~значит~\(\{\pi'(n) \colon n \in \omega\}\) является полной антицепью. Заметим, что~\(A \cap C_{\pi'} = \varnothing\) и~в~силу теоремы~\ref{theo:2.2.3} имеем~\(A = \N{2} \setminus C_{\pi'}\).
\end{proof}

\begin{corollary}
    \label{cor:2.2.3}
    %
    \(A = \{\pi(n) \colon n \in M \subseteq \omega\}\) "--- строгая антицепь. \(A\)~можно дополнить до~полной антицепи тогда и~только тогда, когда~\(G = \{\pi(n)|_n \colon n \in M \setminus \{0\}\}\) образует цепь.
\end{corollary}
\begin{proof}
    (\(\Rightarrow\))\quad Пусть~\(A' = \{\pi(n) \colon n \in \omega\}\) "--- полная антицепь и~\(A \subseteq A'\). Тогда в~силу теоремы~\ref{theo:2.2.4} получаем
    \[
        G'\!=\!\N{2} \setminus C_\pi\!=\!\{t_n\!=\!\pi(n + 1)|_{n + 1} \colon n \in \omega\}
    \]
    "--* полная цепь. Очевидно, что~\(G \subseteq G'\), а~значит, \(G\) является цепью.

    \noindent(\(\Leftarrow\))\quad Найдется полная цепь~\(G' = \{\pi_1(n) \colon n \in \omega\}\) такая, что~\(G \subseteq G'\) и~\(A \cap G' = \varnothing\). Тогда по~предложению~\ref{prop:2.2.1} найдется~\(\pi_2\) такое, что~\(G' = \N{2} \setminus C_{\pi_2}\) и~\(A' = \{\pi_2(n) \colon n \in \omega\}\) является полной антицепью.

    Поскольку~\(\pi(n)|_n = \pi_1(n - 1) = \pi_2(n)|_n\) для всех~\(n \in M \setminus \{0\}\) и~\(A, A'\) антицепи, то~\(\pi(n)(n) \neq \pi_1(n)(n)\) и~\(\pi_2(n)(n) \neq \pi_1(n)(n)\) для всех~\(n \in M\). Тогда~\(\pi(M) = \pi_2(M)\), то~есть~\(A \subseteq A'\).
\end{proof}

Также приведем пример строгой антицепи, которую нельзя продолжить до~полной антицепи.
\begin{example}
    \label{ex:2.2.3}
    %
    Для~начала пронумеруем произвольным образом элементы~\(\N{2}\), то~есть~\(\N{2} = \{s_n \colon n \in \omega\}\). Строить нашу антицепь~\(A = \{t_n \colon n \in \omega\}\) будем по~индуции. Положим~\(s_{n_1} = s_1\), в~качестве~\(t_1\) берем произвольное собственное продолжение~\(s_{n_1}\). Пусть выбраны~\(s_{n_1}, \ldots, s_{n_k}\) и~их~собственные продолжения~\(t_1, \ldots, t_k\) такие, что~\(\dom t_1 < \ldots < \dom t_k\) и~\(\{t_i \colon i \< k\}\) "--- антицепь. Тогда положим~\(n_{k + 1} = \min \{n \colon s_n \not\< t_i\ \text{и}\ t_i \not\< s_n\ \text{для всех}\ 1 \< i \< k\}\). В~качестве~\(t_{k + 1}\) берем собственное продолжение~\(s_{n_{k + 1}}\): \(\dom t_k < \dom t_{k + 1}\). В~силу выбора~\(n_{k + 1}\), \(\{t_i \colon i \< k + 1\}\) "--- строгая антицепь.

    Этот процесс продолжается до~бесконечности. В~итоге получим строгую антицепь~\(A = \{t_n \colon n \in \omega\}\).

    Докажем следующие свойства полученной антицепи:
    \begin{enumerate}
        \item
            \label{ex:2.2.3:1}
            %
            Для~любого~\(s \notin \cupl{t_n \in A} C_{t_n}\) найдется номер~\(k \in \omega\) такой, что~\(s < t_k\).
        \item
            \label{ex:2.2.3:2}
            %
            Для~всякого~\(f \in P_A = \{f \in P_2 \colon f|_n \notin \cupl{t \in A} C_t\ \text{для всех}\ n \in \omega\}\) выполнено~\(A^* \cap F_f \neq \varnothing\).
        \item
            \label{ex:2.2.3:3}
            %
            Существует ультрафильтр~\(\xi \in A^*\) такой, что для любой строгой полной антицепи~\(D\) найдётся~\(A' \in \xi\) такое, что~\(A' \cap D = \varnothing\).
    \end{enumerate}

    \textbf{\ref{ex:2.2.3:1}}\quad Предположим противное.

    Пусть нашелся~\(s_{\widetilde{n}}\) такой, что~\(s_{\widetilde{n}} \notin \cupl{t_n \in A} C_{t_n}\) и~\(s_{\widetilde{n}} \not< t_k\) для всех~\(k \in \omega\). Но~тогда для~\(n_k > \widetilde{n}\) (такое~\(n_k\) найдётся, в~силу бесконечности~\(\{s_{n_k} \colon k \in \omega\}\)) получаем противоречие с~выбором~\(n_k\), так как его роль должен был играть~\(\widetilde{n}\), в~силу его минимальности.

    \textbf{\ref{ex:2.2.3:2}}\quad Достаточно доказать, что для любого~\(f \in P_A\) и~\(n \in \omega\) выполнено~\(|C_{f|_n} \cap A| = \omega\). Предположим противное~\(|C_{f|_n} \cap A| < \omega\).

    Данное пересечение не~пусто, поскольку~\(f \in P_A\).

    Пусть~\(C_{f|_n} \cap A = \{t_{k_1}, \ldots, t_{k_m}\}\). В~силу того, что
    \[
        \dom f|_n < \dom t_{k_1} < \ldots < \dom t_{k_m}
    \]
    \textls[-20]{получаем~\(|C_{f|_n} \setminus \cupl{i < m} C_{t_{k_{i + 1}}}| = \omega\). То~есть найдется~\(s\) такое, что~\(f|_n < s\),} \(\dom s > \dom t_m\) и~\(s \in C_{f|_n} \setminus \cupl{i = 1, \ldots ,m} C_{t_{k_i}}\). Значит~\(s \notin \cupl{t_n \in A} C_{t_n}\).

    Тогда из~построения~\(A\) следует, что найдется~\(k \notin \{k_1, \ldots, k_m\}\) такое, что~\(s < t_k\). Получаем~\(t_k \in C_{f|_n} \cap A\), что противоречит предположению.

    Множество~\(P_A\) бесконечно. Из~следствия~\ref{cor:2.2.2} и~того факта, что нарост~\(A\) пересекается со~многими~\(F_f\), следует, что~\(A\) нельзя продолжить до~полной антицепи.

    \textbf{\ref{ex:2.2.3:3}}\quad Рассмотрим систему
    \[
        \gamma = \{A^* \setminus D^* \colon D\ \text{{} "--- строгая полная антицепь}\}.
    \]
    По~следствию~\ref{cor:2.2.2}, для любой строгой полной антицепи~\(D\) найдётся~\(f \in P_2\) такое, что~\(D^* \subseteq F_f\).

    В~силу доказанного свойства~\ref{ex:2.2.3:2}, имеем~\(A^* \setminus \cupl{i \< n} D^*_i \neq \varnothing\). Тогда система~\(\gamma\) центрирована и~её~элементы замкнуты в~силу пункта 3 теоремы~\ref{theo:2.2.2}. В~бикомпактном расширении~\(\SB{1, 2}\) пересечение центрированной системы замкнутых множеств не~пусто, а~значит найдется~\(\xi \in \cap \{U \colon U \in \gamma\}\). \(\xi\) и~есть искомый ультрафильтр.
\end{example}

В~\(\SB{1, 1}\) были введены понятия~\(u\);-точки и~\(\ell\);-точки. Аналогичные построения можно провести и~для~\(\SB{1, 2}\).

\textls[-15]{Доказательства существования~\(u\) и~\(\ell\);-точек в~пространстве~\(\SB{1, 2}\)} полностью повторяют соответствующие доказательства проведенные для пространства~\(\SB{1, 1}\) (теоремы~\ref{the:ell-point},~\ref{the:u-point}).

В~\(\SB{1, 2}\), как и~в~пространстве~\(\SB{1, 1}\) (теорема~\ref{the:lim-equiv-def}), полностью перенеся соответствующее доказательство, можно доказать следующую теорему:
\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.17}
    %
    Для~точки~\(x \in \SB{1, 2}^*\) следующие утверждения эквивалентны:
    \begin{enumerate}
        \item
            \label{theo:2.2.17:1}
            %
            Точка~\(x\) является~\(\ell\);-точкой, то~есть имеет базу открыто"=замкнутых окрестностей вида~\([\N{2} \setminus \cupl{\pi \in T'} C_{\pi}]\).
        \item
            \label{theo:2.2.17:2}
            %
            Точка~\(x\) является пределом сходящейся последовательности~\(\{f|_n \colon n \in \omega\} \subseteq \N{2}\).
    \end{enumerate}
\end{theorem}
Отсюда получаем, что каждое из~условий~\ref{theo:2.2.17:1} или~\ref{theo:2.2.17:2} является необходимым и~достаточным для того, чтобы точка~\(x \in \SB{1, 2}^*\) была~\(\ell\);-точкой.

Так~как~\(\SB{1, 2}\) по~теореме~\ref{theo:2.2.1} вложимо в~пространство~\(\SB{1, 1}\), возникает вопрос, как соотносятся понятия~\(u\) и~\(l\);-точек в~данных пространствах? Ответом на~данный вопрос служат следующие теоремы.

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.18}
    %
    Если~\(x \in \SB{1, 2}\), тогда~\(x\) не~является~\(u\);-точкой в~пространстве~\(\SB{1, 1}\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    Построим строгую антицепь~\(D \subseteq \N{1} \setminus \N{2}\). Сначала упорядочим~\(\N{2} = \{t_n \colon n \in \omega\}\). Для~всякого~\(t_n \in \N{2}\) фиксируем~\(\widetilde{t}_n \in \N{1} \setminus \N{2}\) такое, что~\(t_n < \widetilde{t}_n\), \(\dom \widetilde{t}_n > \dom \widetilde{t}_n - 1\) и~\(\widetilde{t}_n(m) = 2\), где~\(m = \dom t_n + 1\). Таким образом, в~качестве~\(\widetilde{t}_n\) берем достаточно длинное продолжение~\(t_n\), которое уже в~точке~\(m = \dom t_n + 1\) выходит из~\(\N{2}\).

    Построенное таким образом~\(D\) является строгой антицепью, поскольку в~противном случае нашлись~бы~\(t_{n_1} \neq t_{n_2}\) из~\(\N{2}\) такие, что~\(\widetilde{t}_{n_1} < \widetilde{t}_{n_2}\). Поэтому либо~\(\widetilde{t}_{n_1} \< t_{n_2}\) (чего быть не~может, поскольку~\(\widetilde{t}_{n_1} \notin \N{2}\)), либо~\(t_{n_2} < \widetilde{t}_{n_1}\). Тогда либо~\(t_{n_1} < t_{n_2}\) (в этом случае~\(t_{n_2}(\dom t_{n_1} + 1) = 2\)), либо~\(t_{n_2} < t_{n_1}\).

    Получаем, что~\(\widetilde{t}_{n_2}|_{m} = t_{n_1}|_{m}\), где~\(m = \dom t_{n_2} + 1\). А~это противоречит тому, что~\(t_{n_1}\in \N{2}\). Антицепь~\(D\) является строгой в~силу того, что~\(\dom \widetilde{t}_n < \dom \widetilde{t}_{n + 1}\). Тогда найдутся~\(\pi \in T_1\) и~\(M \subseteq \omega\) такие, что~\(\pi(M) = D\). При~этом~\([D]_{\SB{1, 1}} \subseteq [C_{\pi|M}]_{\SB{1, 1}}\), \([C_{\pi|M}]_{\SB{1, 1}}\) открыто"=замкнутое множество и~\([C_{\pi|M}]_{\SB{1, 1}} \cap [\N{2}]_{\SB{1, 1}} = \varnothing\). Тогда~\([D]_{\SB{1, 1}} \cap [\N{2}]_{\SB{1, 1}} = \varnothing\).

    Докажем, что~\(x \in [\N{2}]_{\SB{1, 1}}\) не~может быть~\(u\);-точкой в~\(\SB{1, 1}\). Предположим противное, тогда у~точки~\(x\) есть база из~множеств вида~\(C_{\pi|_M}\). Поэтому если~\(t \in \N{2} \cap Ox\), то~\(\widetilde{t} \in D \cap Ox\).

    Поскольку~\(x \in [\N{2}]_{\SB{1, 1}}\), то~\(x \in [D]_{\SB{1, 1}}\), а~это противоречит тому, что~\([D]_{\SB{1, 1}} \cap [\N{2}]_{\SB{1, 1}} = \varnothing\).
\end{proof}

\begin{corollary}
    \label{cor:2.2.4}
    %
    Если~\(x\) является~\(u\);-точкой из~\(\SB{1, 2}\), тогда~\(x\) не~является~\(u\);-точкой в~пространстве~\(\SB{1, 1}\).
\end{corollary}

\begin{theorem}
    \label{theo:2.2.19}
    %
    \begin{enumerate}[\upshape 1.]
        \item
            \label{theo:2.2.19:1}
            %
            Если~\(x\) является~\(\ell\);-точкой в~\(\SB{1, 2}\), тогда~\(x\) является~\(\ell\);-точкой и~в~объемлющем пространстве~\(\SB{1, 1}\).
        \item
            \label{theo:2.2.19:2}
            %
            Если~\(x\) является~\(\ell\);-точкой в~\(\SB{1, 2}\), тогда для любого
            \[
                X \subseteq \N{1} \colon [X]_{\SB{1, 1}} \setminus X = \{x\}
            \]
            выполнено~\(|X \setminus \N{2}| < \omega\).
    \end{enumerate}
\end{theorem}
\begin{proof}
    \textbf{\ref{theo:2.2.19:1}}\quad Поскольку любая цепь из~\(\N{2}\) также является цепью и~в~\(\N{1}\), а~\(\SB{1, 2}\) вложимо в~\(SB_{1, 1}\) как замкнутое подмножество (теорема~\ref{theo:2.2.1}), то~теорема верна согласно эквивалентному определению~\(l\);-точки (теорема~\ref{theo:2.2.17}).

    \textbf{\ref{theo:2.2.19:2}}\quad Из~теоремы~\ref{the:con=>chain} получаем, что найдется бесконечное~\(X' \subseteq X\) такое, что~\(|X \setminus X'| < \omega\) и~\(X'\) является цепью из~\(\N{1}\) которая сходится к~\(x\). С~другой стороны согласно теореме~\ref{theo:2.2.17}, найдется бесконечная цепь~\(X'' \subset \N{2}\) которая также сходится к~\(x\).

    Если~\(|X' \setminus \N{2}|\!=\!\omega\), тогда найдется~\(s' \in X'\) такое, что~\(C_{s'} \cap X''\!=\!\varnothing\) и~\(|X' \setminus C_{s'}| < \omega\). Таким образом, цепи~\(X'\) и~\(X''\) можно отделить базисными окрестностями, что противоречит тому, что они сходятся к~одной точке. Получаем, что~\(|X' \setminus \N{2}| < \omega\), а~значит и~\(|X \setminus \N{2}| < \omega\).
\end{proof}
